[集意廣益]想攪間黃色經濟圈startup

本身IT狗一名，開左間8個員工的IT公司7年，主要幫客做下Website/Web App/Mobile App，發唔到達不過生意都夠頂得住。最近一班同事日日都無曬心機返工做野，大家好想為香港做返d野，於是想試下全公司投入攪一個<黃色經濟圈>平台。

現在我的basic business idea 係做一個<黃色經濟圈>平台，等大眾可以在平台揾黃色商戶去光顧集中消費。事實上7月開始坊間已經有唔少人在不同平台做緊，好似WhatsGap、和你EAT、 FB Fan Page「香港人的飲食購物天地」、「香城online黃色經濟圈」、IG Account「yellow_ribbon_catering」，但我仲有類近嘅平台想做的原因係：

1. 似乎大家都係以義務性質去做，暫時未見到有以long-term sustainable business model 為目標的product；
2. 比較集中在F&B，其他行業雖然有涵蓋，但幅度很小，令整體資訊不整全；
3. UI/UX方面，不同平台有不同特色、資訊發放模式，但總括而言user-friendliness均有進步空間；
4. 而我縱觀多個平台，覺得現存最大的問題，是所有平台都太customer-side oriented，即全部靠消費者報料提供資訊，看似商戶沒有話說權，讓他們為自己的取向表態，更遑論與客戶互動、甚至澄清謠言...etc.

就以上觀察和分析，理想中的MVP feature could cover:
1. 訂定《黃色商戶約章》，內容大致是承諾遵守一些門檻比較低而又為大眾普遍應同的「黃店特色」，如店內不會播CCTVB、不貼建制黨派的宣傳海報、不招待警察...etc...
2. 商戶履行《黃色商戶約章》，派發一個標貼(like "米豬連")給參與的商戶貼於店面、及提供電子版標誌加入網頁/社交平台。實體有QR code可以scan，virtual可以link URL去平台verify。
3. 同時制定督灰機制，如果任何人發現參與約章的商戶違反《黃色商戶約章》就督佢灰。收到督灰後，系統會將匿名內容send俾商戶並要求於限時內解釋，商戶作出的解釋會先send返俾督灰者，如佢接受就完事，唔接受就將指控和解釋公開俾所有人公投，如果認為商戶有違約章就可能要接受處分，甚至有機會被除名。

只有MVP features是不足以吸引investors的！

往後可發展的features:
1. 加入不同行業分類，search nearby shops，方便搜尋。
2. 會員制，商戶為平台會員提供優惠，積分獎賞...etc。
3. Social networking features，會員可like, share, comments, rate 商戶。
4. 消費分流，商戶經系統發放實時排隊情況，讓用戶可以有更多資訊作出抉擇，光顧一些等待時間較短的黃色商戶。
5. 同業互助，讓同性質商戶可以推介其他同業，something like “You may also interested in …”。
6. 跨行業互助，由成員商戶提供優惠俾其他行業的成員商戶，e.g. Supplier offers to retail shops…etc。
7. 招聘求職，something like jobs DB。

推行方面，我諗住成立一間新公司，以三個月作為第一個milestone，目標：
1. 定立一個long-term sustainable & extensible 的 business plan
2. 推出MVP(Minimum Viable Product)
3. 找到Angel investments

不過...古語有云「夾band先夾人」！
首要任務是在短時間內組成一個founding team，以initiate startup idea為模型，理想是集給以下專業人士：
1. CEO(我)
2. CTO(已有，我現在公司的Tech-Lead)
3. COO(已有，為已裸辭MNC Accountant的freelancer)
4. CMO(招募中，期望有PR & Marketing leading經驗）
5. Creative Director (招募中)

最理想的funding team members必需具備以下元素及期望：
- 同路人，黃到金，積極派和理非。
- 在其專業範有相當能力和經驗。
- 有vision and mission 長時間 run 呢個business，可能以十年計。
- Own 公司股份，但頭三個月不受薪。
- 頭三個月能commit全職workload (本身有其他freelance 或正職唔係唔得，不過應該會好辛苦)
- 如果頭三個月內揾到Angel investments過到第一個milestone，應該可以開始出Basic salary； 如果揾唔到，就會白做左三個月或者無糧出咁extend第一個milestone。
- 希望6-9個月內可以揾到series A investments 或 break-even，並開始有profit。
- 估計頭兩年會比較困身，當上左軌道後就會可以比較work-life balance。

我的目標，除咗能令大家的投入(資)有長遠的回報之外，更重要是為香港＜黃色經濟圈＞的發展建立基礎，讓現在的黃色小店能在固有的財團壟斷的香港經濟下，更有力量殺出一條血路，也讓不再屈於幫襯大集團的小巿民，有一個參與和發聲的空間。
＜黃色經濟圈＞不止是一個黃色app，更是在逆權運動下經濟版塊的戰鬥裝備，希望能夠集合同路人透過經濟戰線，推翻舊有的消費模式和經濟壟斷，讓我們有更大談判籌碼達成逆權，使政府和建制體會吸納人民支持的重要性！

大家可唔可以俾d意見我？

如果有興趣加入，可以TG @gappest

U MAY ALSO INTEREST IN 幾好IDEA，好多時集中一兩間出名黃店

push！

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

發國難財

Push lm

巴打

糧都未必有得出都叫發國難財？

Startup分乜野C乜O
你想一開就過百名員工？

Startup 基本架構黎既...
唔係大公司專有名詞

推

公道講句
就咁睇就唔算發國難財既 巴打又無搵我地錢 係佢自己要R fundings 姐
同埋如果一樣野要long term 咁run 到
係好難要求完全無償服務

得一個人做果個area就係Chief架啦，唔打得都睇得呀麻！

個個起家都係咁㗎啦

發國難財唔係問題。(如果)發左，掉返幾多比運動先係問題。搞得起黃圈，會請返被狗咬過手足，咪比人發財囉。

支持，推

1124 投票

啱呀 雖然無辦法完全補償到前線手足既付出同放棄既嘢 但係如果可以practically咁搞得起又sustain到 俾到手足經濟支緩甚至係前途 都係所有人想要既嘢

如果做到 有方法就去試吓

幫手推下

依家真係得黃色餐廳
要買其他野都好難搵黃店
支持巴打

揾一間細嘅藍嘅公司取代佢

但問題你點connect 黃店？

無樣精，但想part time幫手,ok嘛？

諗住派人遂間去傾，所以如果成事應該會有空間請手足去做Account servicing。

現在急需揾到CMO同Creative Director做founding partners。 其他幫手可以TG留個contact之後再傾。

唔係好明，即係點？

唔知點幫你
到時上架收費我比

1.商品/服務orientated
2.黃版既carousell

最好有埋自己/美金既payment gateway

多謝🙏🏻

Long term revenue model 暫時諗應該要收付費subscription 先可以sustainable。

有無好介紹，用開skrill 同 PayPal 咋....

要唔要pen tester

之後一定會有需要，TG 留個名再傾。

whatgaps 成日都有藍扮黃餐廳

push

推，我都係IT 人，不如一齊交流下

我telegram

@hkvotes

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post

整個咁嘅垃圾app想cap水仲想養到5個全職員工？有咁撚多錢捐俾前線義士好過
大家整呢啲嘢都係本身打住工義務做，你就想手足養埋你

人血饅頭一路講緊做大個餅你就搞圍爐小圈子 唔係豬閪就係鬼

支持

成日有人認為人類可以光合作用

屌你老母，搞大台，不如你摺埋去，出去貼文宣啦

俾位紅媒入，你冇可能保證自己唔會腐化架，場活動要冇大台，請你收皮

啱啱睇到樓主比人屌個post先睇到呢到

idea係幾好 長遠發展 唔駛理連登仔啲極端主義 乜都屌

但想知你點maintain個profit 用廣告？

收收皮先